Cinq gentlemen P, Q, R, S et T se serrent la main. P a échangé une seule poignée de mains. Q aussi. Les trois autres, R, S et T, ont échangé deux poignées de mains. On sait que P et R se sont serrés la main. Avec ces renseignements, on peut affirmer qu'une des poignées de mains ci-dessous n'a pas eu lieu. Laquelle ?
\begin{multicols}{5}
  \begin{enumerate}[label=\Alph{*}/]
  \item T avec S
  \item T avec R
  \item Q avec R
  \item Q avec T
  \item Q avec S
  \end{enumerate}
\end{multicols}